---
description: 包括取消指派並重新指派訂單給司機/送貨員
---

# 將訂單指派給司機/送貨員

## 指派訂單

1. 在遵循以下指派步驟後，訂單狀態將從「未指派」更新為「已指派」。前往車隊管理平台上的「訂單列表」。
2. 在訂單列表頁面的頂部，點擊「操作」按鈕並選擇「指派司機」。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (82).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

3. 搜索並選擇您要指派的訂單：
   * 預設情況下，列表只會顯示今天「未指派」狀態下的訂單。
4. 您可以按日期篩選訂單：
   * 紅色三角形表示今天的日期。
   * 選定的日期將以深紅色突出顯示。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (84).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

5. 您同時可以按取貨和送貨區域篩選訂單。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (85).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

6. 您可以輸入關鍵詞來搜索訂單，例如：
   * 訂單號碼
   * 取貨和送貨地址
   * 商戶參考號碼
7. 點擊「下一步」以進入「選擇司機 」頁面。
8. 搜索並選擇一個司機/送貨員：
   * 頁面只會列出活躍的代理人。
   * 預設情況下，將按英文字母順序顯示最多 7 條記錄。
   * 司機/送貨員旁邊的綠點表示代理人正在線上並且在過去的 15 分鐘內更新了他們的位置。
   * 司機/送貨員旁邊的紅點表示代理人已離線並且在過去的 15 分鐘內沒有更新他們的位置。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (86).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

9. 您可以輸入關鍵詞來搜索司機/送貨員：
   * 司機/送貨員姓名
   * 司機/送貨員聯繫方式
10. 點擊「下一步」按鈕以進入「審核」頁面。
11. 在「審核」頁面，您可以審核：
    * 您是否已正確指派司機/送貨員 。
    * 已指派訂單的數量。
    * 訂單的分布和當前司機/送貨員的位置。
12. 點擊「立即指派」以繼續進行指派。

<div align="center" data-full-width="false">

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (87).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

</div>

13. 您將看到訂單的更新狀況：
    * 訂單將成功指派。
    * 如果有些訂單無法被指派，這個部分將顯示未指派成功的訂單數量以及相關訂單資訊。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (88).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

14. 點擊「完成」以返回到訂單列表。您也會注意到已指派訂單的狀態已從「未指派」更新為「已指派」。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (93).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

## 取消指派訂單

訂單的狀態將被更新為「未指派」。您稍後將需要再次進行指派訂單的流程。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (7).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

1. 在遵循以下指派步驟後，訂單狀態將從「未指派」更新為「已指派」。前往車隊管理平台上的「訂單列表」。
2. 在訂單列表頁面的頂部，點擊「操作」按鈕並選擇「指派司機」。
3. 搜索並選擇您要指派的訂單：
   * 預設情況下，列表只會顯示今天「已指派」或「送件中」狀態下的訂單。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (10).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

4. 您可以按日期篩選訂單：
   * 紅色三角形表示今天的日期。
   * 選定的日期將以深紅色突出顯示。
5. 您同時可以按取貨和送貨區域篩選訂單。
6. 點擊「取消指派」以進入下一步。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (11).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

7. 點選「確認」以繼續動作。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (12).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

8. 您將看到訂單的更新狀況：
   * 訂單將成功指派。
   * 如果有些訂單無法被指派，這個部分將顯示未指派成功的訂單數量以及相關訂單資訊。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (89).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

9. 點擊「完成」以返回到訂單列表。您也會注意到已指派訂單的狀態已從「已接受」或「送件中」更新為「未指派」。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (90).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

## 重新指派訂單&#x20;

重新指派訂單涉及取消現有指派司機/送貨員的指派狀態並向另一位司機/送貨員指派新訂單。接收指派訂單的司機/送貨員將需要再次進行取貨過程。請參閱[查看和接受訂單](../delivery-agent-app/viewing-and-accepting-orders.md)。

1. 在遵循以下指派步驟後，訂單狀態將從「未指派」更新為「已指派」。前往車隊管理平台上的「訂單列表」。
2. 在訂單列表頁面的頂部，點擊「操作」按鈕並選擇「重新指派司機」。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (91).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

3. 搜索並選擇您要指派的訂單：
   * 預設情況下，列表只會顯示今天「已指派」或「送件中」狀態下的訂單。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (13).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

4. 搜索並選擇您要指派的訂單：
   * 預設情況下，列表只會顯示今天「已指派」或「送件中」狀態下的訂單。
5. 您同時可以按取貨和送貨區域篩選訂單。
6. 您可以輸入關鍵詞來搜索訂單，例如：
   * 訂單號碼
   * 取貨和送貨地址
   * 商戶參考號碼
7. 您可以輸入關鍵詞來搜索司機/送貨員：
   * 司機/送貨員姓名
   * 司機/送貨員聯繫方式
8. 點擊「下一步」按鈕以進入「選擇司機 」頁面。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (15).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

9. 搜索並選擇一個司機/送貨員：
   * 頁面只會列出活躍的代理人。
   * 預設情況下，將按英文字母順序顯示最多 7 條記錄。
   * 司機/送貨員旁邊的綠點表示代理人正在線上並且在過去的 15 分鐘內更新了他們的位置。
   * 司機/送貨員旁邊的紅點表示代理人已離線並且在過去的 15 分鐘內沒有更新他們的位置。
10. 您可以輸入關鍵詞來搜索司機/送貨員：
    * 司機/送貨員姓名。
    * 司機/送貨員聯繫方式。
11. 點擊「下一步」按鈕以進入「審核」頁面。
12. 在「審核」頁面，您可以審核：
    * 您是否已正確指派司機/送貨員 。
    * 已指派訂單的數量。
    * 訂單的分布和當前司機/送貨員的位置。
13. 點擊「立即指派」以繼續進行指派。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (16).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

14. 您將看到訂單的更新狀況：
    * 訂單將成功指派。
    * 如果有些訂單無法被指派，這個部分將顯示未指派成功的訂單數量以及相關訂單資訊。
15. 點擊「完成」以返回到訂單列表。您也會注意到已指派訂單的狀態已從「已接受」或「送件中」更新為「已指派」到一個新的司機/送貨員。

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (18).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

<figure><img src="../.gitbook/assets/image (103).png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
